## Umsetzung des Projekts - D1E für HappyPizza

### Erstellung einer funktionsfähigen Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur, Automatisierung und umfassende Tests, um sicherzustellen, dass sie den individuellen Anforderungen von HappyPizza entspricht

Die Erstellung einer funktionsfähigen Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur, ihre Automatisierung und umfassende Tests sind entscheidende Schritte, um sicherzustellen, dass die Daten von HappyPizza optimal geschützt sind. Hier ist, wie diese Schritte für HappyPizza umgesetzt werden:

[TOC]

### Entwurf der Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur

Die Prozedur wird so entworfen, dass sie den individuellen Anforderungen von HappyPizza entspricht. Sie umfasst:

- Die regelmäßige Sicherung des Teigrezepts auf den S3 Bucket gehostet in der Cloud.

- Die Einrichtung von Sicherungszeitpunkten, um mehrere Versionen des Teigrezepts aufzubewahren.

- Die Möglichkeit zur sofortigen Wiederherstellung im Falle eines Datenverlusts.

### Automatisierung der Prozedur

Die Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur wird automatisiert, um menschliche Fehler zu minimieren und sicherzustellen, dass sie zu den geplanten Zeiten durchgeführt wird. Ein Skript wird erstellt, das die folgenden Aufgaben erledigt:

- Die Sicherung des Teigrezepts von dem S3 Bucket in das AWS Backup.

- Die Erstellung von Sicherungspunkten in regelmäßigen Abständen.

- Die Aktualisierung der Sicherungen gemäß dem vordefinierten Zeitplan.


### Umfassende Tests und Überprüfung

Die erstellte Prozedur und das Automatisierungsskript werden ausführlich getestet, um sicherzustellen, dass sie reibungslos funktionieren und den individuellen Anforderungen von HappyPizza entsprechen. Die Tests umfassen:

- Die Überprüfung, ob die Sicherungen ordnungsgemäß erstellt und aktualisiert werden.

- Die Simulation eines Datenverlusts und die Wiederherstellung der Daten, um die Effektivität der Prozedur zu überprüfen.

- Die Validierung, dass die automatisierten Sicherungen zu den geplanten Zeiten erfolgen.

- Die Überprüfung, ob das Teigrezept von verschiedenen Standorten aus zugänglich ist, um sicherzustellen, dass die Cloud-Lösung ordnungsgemäß funktioniert.

Die umfassenden Tests und Überprüfungen gewährleisten, dass die Sicherungs- und Wiederherstellungsprozedur den individuellen Anforderungen von HappyPizza gerecht wird und dass die Daten zuverlässig und sicher geschützt sind. Dies stellt sicher, dass im Falle eines unerwarteten Ereignisses, wie einem Datenverlust, das Teigrezept schnell und effizient wiederhergestellt werden kann.
